有冇自己租緊屋住既巴絲打

同屋企人關係唔好，迫住出黎租屋住
收入又唔係高，只能夠租大西北劏房
衣食住行開支樣樣加埋基本上月月清
儲唔到錢，屋企又窮冇父母幹
成世租樓住，我已經睇唔見未來
一到夜晚就諗呢啲諗到個人好灰
有冇巴絲打都係一個人住，可以係度圍爐取下暖

租公屋計唔計

計
但你係人生贏家

點解月月清咁勁？ 有冇咩地方可以慳下
列條數比大家幫你計下

有冇諗過試吓搵朋友夾租 多個人陪 又分擔下啲租

村屋劏房？幾錢租

自己住但唔係月月清
但儲錢儲得唔夠快

就嚟搬咗出嚟一週年，都係大西北劏房，每個月儲一半人工
同原生家庭斷絕關係呢一年先feel到生活啱啱開始

同屋企人關係唔係係搬出嚟住而唔係忍辱負重謀佢地副身家咩思維

搬咗出嚟住 有畀家用
純粹唔想對住兄弟姊妹

村屋劏房3000蚊左右 自己煮食平好多
少d 出街食啦

自己住搵d 冇房一大廳啦 多2000蚊都舒服d

街市差唔多收檔 d 野會平好多
肉就買冰鮮

試下月租酒店
仲平過劏房

煮野食真係relax
迫住自己專心面前煮緊既野唔可以分心
否則煮衰左無得食仲覺得好折墮要掉野
咁就唔駛諗其他野

隔音好係咪唔可以揀套房？
新手求屌醒

自己租兩房 有冇絲想合租

巴打你住劏？

都要一皮野？

九龍唐樓8000
絲

再養4隻貓，每個月份糧交租養貓
但我好開心自在

有問題再解決，愁都冇用

想問下呢個價位嘅盤係邊到搵架？

呢排都睇緊
想搵啲有房有廚房嘅真係一萬都未必搵到
要平就要大西北好入好入果啲位
如果返工要出市區一來一回又係玩死自己

西貢 應該村內人先知 唔會出面放租架

budget許可嘅話梗係獨立單位隔音好啲
套房好多都係一個單位黐住一個單位咁樣
這間我同隔離單位啲窗又隔得近

我都想搬出去住 頂唔順屋企又細 屋企人又無衛生常識 屙完屎可以唔洗手等等 完全無私人空間

揾多份part time?
搬出嚟住之後 覺得多左自己時間
放工之後嘅時間唔洗再應付人
上年wfh嘅時候有諗過打多份part time

最初返兩份工，儲錢讀多啲書，轉工後終於擺脫貧窮

上fb啲放租網睇下
有時會有呢個價錢既盤
但係你預會係好up dup同埋好入

其實大西北出市區冇大家想像中咁遠
好多特快巴士
全部巴士都係行高速公路

經濟許可既咪搬出來住試下先囉
住落唔習慣咪返屋企住
我帶住隻貓出來住左7 8年
雖然儲唔到錢同埋有時會覺得孤獨
但要我由頭揀過我都係會出來住
人一世物一世，試下冇壞

再搵part time就冇私人時間了
Work life balance好緊要

多謝你 喵

黎元朗
7000有700呎三房

樓主講解下 你同屋企發生咩事？

同埋樓主 本身做開咩工？學歷如何？

自己一個住左6年，600尺三房，20000蚊，港島

樓主25歲 重問讀書既野 你都幾怪雞

一睇你之前開既post 咁撚古怪既

睇過大西北有啲方便啲嘅位置嘅劏房仲貴過市區劏 諗起啲租金同開支就縮曬沙

咁絲打係朋友介紹搵到嘅？ 有聽人講過話睇中邊條村就直接殺去問下睇下有無出租 點成件事好似好盲中中咁 唔知work唔work

work ,或者睇下有冇fb 群組
我係有朋友住村幫我搵既

屋邊有人嫌細

不過我係一家人住700尺 ,但比市價平租 都係村內放租
我之前樓下有間劏都係3000,不過租左比人了

住細啲慳多啲錢嘛

都係近西鐵新淨小小既啲租仲貴過附近啲私樓

Me too 都係住緊一間房

我覺得你唔係住得唔好既問題，
最緊要係唔知將來可以點

我呢到350

獨立單位？

No, 佢將400幾呎劏兩間
一大一細